梁愛詩：倘沒證據越境執法 批評言論屬多餘

基本法委員會副主任梁愛詩表示，若無證據顯示有內地人員曾在港越境執法，她認為相關批評是「多餘」，市民應要尊重各司法管轄區的法治。

梁愛詩出席一個網台節目後，被問到高鐵「一地兩檢」的安排時表示，基本法的框架下有空間進行清關工作，如果有意願就能做到，但現時特區政府仍未公布討論細節的結果，她不便評論，以免影響政府的商討過程。

梁愛詩又說，政府商討後亦要將文件交往立法會，屆時可再討論是否接受，若無「一地兩檢」，代表乘客要在邊境下車接受清關檢查，高鐵便會失去優勢及作用。

香港法律精神係未證實有罪前,被告是無辜的~

唔係無辜 係嫌疑啫

李波：我偷渡番去比佢拉架

李旺洋：我自殺架

咁應該告李波非法出入境